[
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": " 커뮤니케이션 디자인에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "운동과 시선을 중시하는 디자인이다",
        "incorrect_answers": ["라틴어 'Communicate'를 어원으로 한다","두 개 이상의 개체가 기호를 매개로 무언가를 공유하는 것이다.","사람과 사람 사이에 기호에 의해서 의미를 전달하는 과정이다."],
        "desc": "커뮤니케이션 디자인은 정보나 아이디어를 효과적으로 전달하기 위한 디자인입니다.",
        "keyword_num": "1"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "색료 혼합의 3원색인 자주(M), 노랑(Y), 청록(C)의 색료 혼합 결과가 틀린 것은?",
        "correct_answer": "자주(M) + 노랑(Y) + 청록(C) = 흰색(W)",
        "incorrect_answers": ["자주(M) + 노랑(Y) = 빨강(R)","노랑(Y) + 청록(C) = 초록(G)","자주(M) + 청록(C) = 파랑(B)"],
        "desc": "전부 섞으면 검은색",
        "keyword_num": "2"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "명도가 낮아 움츠린 느낌을 주는 색을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "수축색",
        "incorrect_answers": ["진출색","후퇴색","팽창색"],
        "desc": "명도가 낮아 움추린 느낌을 주는 색을 수축색이라고 합니다.",
        "keyword_num": "3"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "점, 선, 면 등이 연장되거나 발전, 변화되는 밀접한 관계에서 이루어지는 조형디자인 요소는?",
        "correct_answer": "형태",
        "incorrect_answers": ["색채","크기","질감"],
        "desc": "점, 선, 면 등이 연장되거나 발전, 변화되는 밀접한 관계에서 이루어지는 조형 디자인 요소는 형태입니다.",
        "keyword_num": "4"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": " 디자인 원리 중 동질의 부분이 조합될 때 이루어지는 것은?",
        "correct_answer": "유사",
        "incorrect_answers": ["유도","우연","관계"],
        "desc": "디자인 원리 중 동질의 부분이 조합될 때 이루어지는 것은 유사입니다.",
        "keyword_num": "5"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "시각적 질감의 예로 성격이 다른 하나는?",
        "correct_answer": "나뭇결 무늬",
        "incorrect_answers": ["사진의 망점","인쇄상의 스크린 톤","텔레비전 주사선"],
        "desc": "3은 자연적 질감에 속하고, 나머지는 기계적 질감입니다.",
        "keyword_num": "6"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "컬러TV, 조명등에 활용되는 혼합방식은?",
        "correct_answer": "가산 혼합",
        "incorrect_answers": ["감산 혼합","계시가법 혼합","중간 혼합"],
        "desc": "컬러TV, 조명 등에 활용되는 혼합방식은 가산 혼합입니다. 가산 혼합은 빨강, 초록, 파랑(RGB)과 같이 색을 빛의 3원색으로 표현하며, 이 3원색을 다양한 비율로 혼합하여 다양한 색을 만들어냅니다.",
        "keyword_num": "7"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인(Design)의 의미를 설명한 것으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "디자인은 기존의 것을 유지하며 실용적 가치보다는 예술적 가치의 기준을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["디자인이란 프랑스어로 ‘데셍’에서 유래되었다.","도안, 밑그림, 그림, 소묘, 계획, 설계, 목적이란 의미를 기술하고 있다.","디자인은 De(이탈)와 Sign(형상)의 합성어로 기존 것을 파괴하고 새로운 재화를 창출한다는 의미가 포함된다."],
        "desc": "디자인은 새로운 제품이나 시스템을 만드는 과정에서 현재의 문제점을 해결하고, 기능과 효율성을 높이는 것을 목적으로 합니다. 예술적 가치 역시 디자인의 중요한 요소 중 하나이지만, 디자인의 가장 큰 목표는 기능적인 측면을 충족시키는 것입니다.",
        "keyword_num": "8"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "두 개 이상의 요소 사이에서 부분과 부분 또는 전체 사이에 시각상 힘의 안정을 주면 안정감을 명쾌한 감정을 느끼게 하는 디자인 원리는?",
        "correct_answer": "균형",
        "incorrect_answers": ["조화","비례","율동"],
        "desc": "두 개 이상의 요소 사이에서 부분과 부분 또는 전체 사이에 시각상 힘의 안정을 주면 안정감을 명쾌한 감정을 느끼게 하는 디자인의 원리는 균형입니다..",
        "keyword_num": "9"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "저드(D. Judd)의 색채 조화의 원리에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "기호의 원리",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리","유사의 원리","친근감의 원리"],
        "desc": "저드의 색체 조화의 원리에 해당하지 않는 것은 기호의 원리입니다.",
        "keyword_num": "10"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "일반적인 디자인의 조건을 나열한 것으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "합목적성, 심미성, 독창성, 경제성",
        "incorrect_answers": ["합목적성, 유행성, 질서성, 독창성","합목정성, 심미성, 경제성, 국제성","합목정성, 창조성, 심미성, 질서성"],
        "desc": "일반적인 디자인의 조건으로는 합목적성, 심미성, 독창성, 경제성이 있습니다.",
        "keyword_num": "11"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "다음 중 나머지 세 가지와 성격이 다른 디자인 분야는?",
        "correct_answer": "인테리어 디자인",
        "incorrect_answers": ["광고 디자인","편집 디자인","시각 디자인"],
        "desc": "인테리어 디자인, 광고 디자인, 편집 디자인은 모두 디자인 분야중에서도 특정 분야에 집중한 것입니다. '시각 디자인'이라는 분야는 디자인의 종류와는 조금 다른 의미로 사용됩니다.",
        "keyword_num": "12"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "먼셀의 무채색 11단계 중 중간 명도에 해당하는 단계는?",
        "correct_answer": "4~6",
        "incorrect_answers": ["0~3","7~8","9~10"],
        "desc": "먼셀의 무채색 11단계에서 중간 명도에 해당하는 단계는 4~6입니다.",
        "keyword_num" : "13"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "물체의 표면이 가지고 있는 특징의 차이를 시각과 촉각을 통하여 느낄 수 있는 성질을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "질감",
        "incorrect_answers": ["색감","항상성","고유성"],
        "desc": "물체의 표면이 가지고 있는 특징의 차이는 시각과 촉각을 통하여 느낄 수 있는 성질은 질감입니다.",
        "keyword_num": "14"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "데 스틸(De Stijl)에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "현대의 조형 활동은 자연세계를 상징하고 표현하는데 중점을 두어야 한다고 생각하였다.",
        "incorrect_answers": ["바우하우스의 조형사상에 큰 영향을 주었다.","두스부르크, 몬드리안, 리트벨트 등이 주요 인물이다.","네덜란드를 중심으로 한 신조형 운동으로 요소주의라고도 불리운다."],
        "desc": "현대 조형 활동은 자연세계가 아니라, 인공세계를 상징하고 표현하는데 중점을 두어야 한다고 생각하였습니다.",
        "keyword_num": "15"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "인간의 의사 및 정보를 시각적으로 전달하는 디자인 영역은?",
        "correct_answer": "시각디자인",
        "incorrect_answers": ["제품디자인","환경디자인","공예디자인"],
        "desc": "인간의 의사 및 정보를 시각적으로 전달하는 디자인 영역은 시각디자인입니다.",
        "keyword_num": "16"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "다음 그림과 같이 일부분이 끊어진 상태이지만 문자로 인식되는 것은 어떤 원리 때문인가?",
        "correct_answer": "폐쇄성",
        "incorrect_answers": ["대칭성","유사성","연속성"],
        "desc": "폐쇠성은 미완성된 그림이나 도형에서도 인식 가능한 경향을 말합니다.",
        "question_img": "gineungsaWD2012_04_01",
        "keyword_num": "17"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "서로 다른 색끼리의 영향으로 원래의 색보다 색상의 차이가 더욱 크게 느껴지는 것은?",
        "correct_answer": "색상 대비",
        "incorrect_answers": ["한란 대비","명도 대비","채도 대비"],
        "desc": "서로 다른 색상끼리 함께 놓이면 두 색의 대비가 더욱 두드러지게 되어 각각의 색이 더욱 강조되어 보이는걸 색상 대비라고 합니다.",
        "keyword_num": "18"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인 원리 중 율동(rhythm)의 요소와 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "대비",
        "incorrect_answers": ["점증","반복","변칙"],
        "desc": "율동은 디자인 요소를 반복하는 것으로, 일정한 간격으로 반복되는 동일한 요소를 통해 일정한 패턴을 만들어내는 것입니다.",
        "keyword_num": "19"
    },{
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "색채조화의 공통원리에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "대비의 원리는 배색된 색채들이 서로 공통되는 상태와 속성을 가질 때 그 색채는 조화된다.",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리는 효과적인 반응을 일으키는 질서 있는 계획에 따라 선택된 색채들에서 생긴다.","비모호성의 원리는 두 색 이상의 배색에 있어서 모호함이 없는 명료한 배색에서만 얻어진다.","동류의 원리는 가장 가까운 색채끼리의 배색은 보는 사람에게 친근감을 주며 조화를 느끼게 한다."],
        "desc" : "대비의 뜻은 어떤 요소의 특질을 강조하기 위하여 그와 상반되는 형태 입니다. 따라서 대비의 원리는 배색된 색채들이 서로 '공통되는 상태'가 될 수 없습니다.",
        "keyword_num": "20"
    },
    {
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "자바스크립트의 내장 함수 중 수식으로 되어 있는 문자열을 계산하여 실수로 변환해주는 함수는?",
        "correct_answer": "parseFloat()",
        "incorrect_answers": ["confirm()","alert()","eval()"],
        "desc" : "자바스크립트의 내장 함수 중 수식으로 되어 있는 문자열을 계산하여 실수로 변환해주는 함수는 parseFloat입니다.",
        "keyword_num": "21"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0의 [편집] 메뉴에 포함되지 않은 것은?",
        "correct_answer": "새로고침",
        "incorrect_answers": ["모두 선택","이 페이지에서 찾기","잘라내기"],
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0의 [편집] 메뉴에 포함되어 있지 않은 것은 새로고침입니다.",
        "keyword_num": "22"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "웹 페이지 제작 시 고려해야 할 사항으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "텍스트 위주로만 웹 페이지를 제작하여 접속이 원활하도록 한다.",
        "incorrect_answers": ["웹 디자인의 일관성을 유지하면서 동시에 사용성을 높여야 한다.", "배경색과 문자 색상을 고려하여 가독성을 높일 수 있도록 해야 한다.", "아무리 좋은 내용을 담고 있는 웹 페이지라 해도 디자인이 산만하면 사용자가 보기 불편하다."],
        "desc": "웹 페이지는 텍스트 뿐만 아니라 이미지, 비디오, 오디오 등 다양한 요소를 활용하여 다양한 콘텐츠를 제공할 수 있습니다. 따라서 웹 페이지 제작 시에는 적절한 콘텐츠와 디자인의 조화를 고려해야 합니다.",
        "keyword_num": "23"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "사용자가 웹 서버로부터 보내진 하이퍼텍스트 문서를 볼수 있게 해주는 프로그램으로 멀티미디어 데이터의 재생하이퍼미디어 기능을 지원하는 것은?",
        "correct_answer": "웹브라우저",
        "incorrect_answers": ["플러그 인", "플래시", "매크로미디어"],
        "desc": "웹브라우저가 사용자가 웹 서버로부터 받은 하이퍼텍스트 문서를 해석하여 보여주는 프로그램입니다.",
        "keyword_num": "24"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "웹 문서의 각종 서비스를 제공하는 서버들에 있는 파일의 위치를 표시해 주는 표준은?",
        "correct_answer": "URL",
        "incorrect_answers": ["IP", "TCP", "HTML"],
        "desc": "웹 문서의 각종 서비스를 제공하는 서버들에 있는 파일의 위치를 표시해 주는 표준은 URL입니다.",
        "keyword_num": "25"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "다음 중 최초의 GUI 환경의 웹 브라우저는?",
        "correct_answer": "모자이크",
        "incorrect_answers": ["익스플로러", "네스케이프", "랜드스케이프"],
        "desc": "다음 중 최초의 GUI 환경의 웹 브라우저는 모자이크입니다.",
        "keyword_num": "26"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "네트워크상의 보안을 강화하기 위한 방법으로 거리가 먼것은?",
        "correct_answer": "공용(public) IP 주소만을 이용한 보안",
        "incorrect_answers": ["방화벽(firewall)을 통한 보안", "프록시(proxy) 서버를 통한 보안", "암호화(encryption)를 통한 보안"],
        "desc": "공용(public) IP 주소만을 이용한 보안이 거리가 먼 것입니다. 공용 IP 주소는 인터넷 상에서 모든 장치가 사용 가능한 IP 주소로, 보안에 취약합니다. 따라서 개인정보 등 민감한 정보를 다루는 경우에는 개인용 IP 주소나 VPN(Virtual Private Network)을 사용하여 보안을 강화해야 합니다. 그 외에 방화벽, 프록시 서버, 암호화 등의 방법을 사용하여 네트워크상의 보안을 강화할 수 있습니다.",
        "keyword_num": "27"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "자바스크립트로 배경색을 초록색으로 지정하려면 다음 중 어떤 문장을 사용해야 하는가?",
        "correct_answer": "document.bgColor='green';",
        "incorrect_answers": ["window.bgColor='green';", "window.background='green';", "document.background='green';"],
        "desc": "자바스크립트로 배경색을 초록색으로 지정하려면 document.bgColor='green'을 사용해야 합니다.",
        "keyword_num": "28"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0에서 [도구]-[인터넷 옵션]-[내용] 탭에서 설정할 수 있는 것은?",
        "correct_answer": "인증서",
        "incorrect_answers": ["HTML 편집", "쿠키 편집", "언어 추가"],
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0에서 [도구]-[인터넷 옵션]-[내용] 탭에서 설정할 수 있는 것은 인증서입니다.",
        "keyword_num": "29"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "다음 설명에 해당하는 자바스크립트 제어문은?",
        "question_desc": "주어진 조건이 만족하는 동안 문장을 반복하는데 실행문을 먼저 처리하고 조건들을 검사한다. 즉, 최소한 한번은 실행문이 처리된다.",
        "correct_answer": "do while",
        "incorrect_answers": ["switch", "for", "while"],
        "desc": "주어진 조건이 만족하는 동안 문장을 반복하는데 실행문을 먼저 처리하고 조건들을 검사하고 최소한 한번은 실행문이 처리되는 제어문은 do While문 입니다.",
        "keyword_num": "30"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "HTML에서 &lt;hr&gt; 태그의 속성에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "height",
        "incorrect_answers": ["size", "noshade", "align"],
        "desc": "size : 태그의 굵기를 설정한다.<br> width : 태그의 가로 길이를 설정한다.<br>align : 태그의 정렬값을 설정한다. left, center, right<br>color : 태그의 색상을 설정한다.<br>noshade : 입체감을 없애고 평평한? 상태로 보여준다.",
        "keyword_num": "31"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "국내 검색엔진(Search Engine)이 아닌 것은?(2012 기준 문제로 기존 정답은 4번입니다. 여기서는 4번을 누르면 정답 처리 됩니다. 자세한 내용은 해설을 참고하세요.)",
        "correct_answer": "야후",
        "incorrect_answers": ["엠파스", "네이버", "다음"],
        "desc": "해당 문제의 원래 정답은 4번이었지만, 현재(2023년)는 상황이 달라져서 다른 답이 존재할 수 있습니다. 현재 국내에서 운영되는 대표적인 검색엔진으로는 네이버, 다음, 구글 등이 있습니다. 따라서 이 문제에 대한 정답은 새로운 버전에서는 다른 답이 될 수 있으며, 업데이트가 필요합니다.",
        "keyword_num": "32"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "다음 중 URL 형식에서 :// 앞에 오는 것은?",
        "correct_answer": "프로토콜",
        "incorrect_answers": ["IP주소","접속 포트번호", "디렉터리명"],
        "desc": "URL형식에서 '//'앞에 오는 것은 프로토콜 입니다.",
        "keyword_num": "33"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "데이터 통신에서 결선 방식(토폴로지)을 분류할 때 하나의 전송 채널을 사용하며, 분산제어 처리 방식을 적용하며, 구조적으로 Point-To-Point 방식으로 T자형 네트워크를 구성하는 것은?",
        "correct_answer": "버스형(Bus)방식",
        "incorrect_answers": ["성형(Star)방식","링형(Ring)방식","나무형(Tree)방식"],
        "desc": "버스형(Bus)방식은 하나의 전송 채널을 사용하며, 분산제어 처리 방식을 적용하며, 구조적으로 Point-To-Point 방식으로 T자형 네트워크를 구성하는 방식입니다. 따라서 정답은 버스형(Bus)방식입니다.",
        "keyword_num": "34"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "다음 중 웹 페이지 저작도구로 가장 알맞은 것은?",
        "correct_answer": "드림위버(Dreamweaver)",
        "incorrect_answers": ["마야(Maya)","3D 스튜디오 맥스(3D Studio MAX)","소프트이미지(Soft Image)"],
        "desc": "나머지는 주로 그래픽 디자인이나 3D 제작 등 다른 분야에서 사용되는 도구들입니다.",
        "keyword_num": "35"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "스팸 메일(spam mail)에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "불특정 다수의 사람에게 일방적으로 전달되는 대량의 광고성 전자 우편을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["수신자의 허가 하에 전달되는 전자 우편을 말한다.","사용자 그룹의 구성원을 가리키는 수단으로 사용되는 대체명이다.","어떤 그룹에 소속된 사람들에게 정기적으로 메시지를 보내는 전자 우편을 말한다."],
        "desc": "스팸 메일(spam mail)에 대한 설명으로 옳은 것은? 불특정 다수의 사람에게 일방적으로 전달되는 대량의 광고성 전자 우편을 말합니다.",
        "keyword_num": "36"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "컴퓨터그래픽의 역사에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "제5세대 - 멀티미디어 활성화",
        "incorrect_answers": ["제4세대 - 트랜지스터의 개발","제3세대 - 에니악의 탄생","제2세대 - 대규모 집적회로의 개발 시기"],
        "desc": "1세대 - 전자관의 발명과 컴퓨터 개념 확립<br>2세대 - 대규모 집적회로(LSI)의 개발로 그래픽에 대한 기술적 향상 시작<br>3세대 - 대용량 메모리, 고성능 프로세서 등의 개발로 그래픽 실시간 처리 기술 등장<br>4세대 - 개인용 컴퓨터 발명으로 그래픽 컴퓨팅 기술 발전<br>5세대 - 멀티미디어 기술, 가상현실, 인공지능 등의 기술 발전",
        "keyword_num": "37"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "자바스크립트의 연산자가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "<<, <<<",
        "incorrect_answers": ["|, ||","&, &&",">>, >>>"],
        "desc": "'<<, <<<'는 존재하지 않는 연산자입니다.",
        "keyword_num": "38"
    },{
        "subject": "소프트웨어 개발",
        "question": "웹 서버에서 동작하고, 클라이언트의 요청에서 따라 데이터를 가공하여 새로운 결과 문서를 반환하는데 사용되는 스크립트 언어가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "XML",
        "incorrect_answers": ["ASP","JSP","PHP"],
        "desc": "XML은 스크립트 언어가 아닙니다. XML은 마크업 언어로서 데이터를 저장하고 전송하는 데 사용됩니다.",
        "keyword_num": "39"
    },
    {
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "연산자 좌우의 검색어를 모두 포함하는 데이터를 찾는 정보검색 연산자는?",
        "correct_answer": "AND",
        "incorrect_answers": ["OR","NOT","AND NOT"],
        "desc": "연산자 좌우의 검색어를 모두 포함하는 데이터를 찾는 정보검색 연산자는 AND 입니다.",
        "keyword_num": "40"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "웹 페이지 내에 애니메이션 장면이나 움직이는 이미지 광고를 삽입하고자 할 때 사용할 때 프로그램으로 거리가 먼것은?",
        "correct_answer": "CorelDraw",
        "incorrect_answers": ["Flash", "Image Ready", "Director"],
        "desc": "CorelDraw는 웹 페이지 내에 애니메이션 장면이나 움직이는 이미지 광고를 삽입하는 데 사용되지 않습니다. Flash, Image Ready 및 Director는 웹 페이지에 애니메이션과 상호작용 등을 포함한 다양한 멀티미디어 컨텐츠를 제작하기 위한 프로그램입니다.",
        "keyword_num": "41"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 애니메이션에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "연속된 그림을 통하여 계속 이어지게 보이는 2차원만의 영역을 의미한다",
        "incorrect_answers": ["움직임이 없는 그림이나 사진 등에 생명이 있는 움직임을 부여하는 기술이다.","라틴어의 아니마투스(Animatus)에서 유래되었다","애니메이션에서 사용되는 프레임은 낱개의 정지된 이미지를 말한다."],
        "desc": "애니메이션은 2차원뿐만 아니라 3차원에서도 구현이 가능하며, 물체의 움직임 뿐만 아니라 소리와 같은 여러 가지 요소들을 함께 구현하여 생생한 표현을 가능하게 합니다.",
        "keyword_num": "42"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 GIF 파일 포맷의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "1670만 가지의 색상을 인덱스색상으로 사용할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["이미지의 일부분을 투명하게 만들 수 있다.","애니메이션 효과를 만들 수 있다.","이미지가 점진적으로 나타나는 Interlace 효과를 낼 수 있다."],
        "desc": "GIF 색상은 256색상만 표현 가능합니다.(1670만여 가지 색상은 JPEG 파일 포맷을 말합니다.)",
        "keyword_num": "43"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 웹사이트 내비게이션 구조(Navigation Structure)의 유형에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "Protocol structure",
        "incorrect_answers": ["Grid structure","Hierarchical structure","Sequential structure"],
        "desc": "Protocol structure (프로토콜 구조)는 웹사이트 내비게이션 구조의 유형 중 하나가 아닙니다.",
        "keyword_num": "44"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 2D 그래픽에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "주로 물체의 입체감을 표현하는데 가장 많이 쓰인다.",
        "incorrect_answers": ["종이나 컴퍼스에 붓과 물감으로 그림을 그리는 개념이다.","정지화상의 수정과 창조를 할 수 있다.","사진들을 합성하는 작업도 포함된다."],
        "desc": "주로 물체의 입체감을 표현하는 것이 아니라, 2차원적인 면으로 그림을 그리는 것을 의미한다. 3D 그래픽이 입체감을 표현하는 기술에 해당한다.",
        "keyword_num": "45"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 웹 사이트 디자인 프로세스의 순서를 옳게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "컨셉 정하기 → 사이트 맵 그리기 → 기본디자인 구상하기 → 세부디자인 구상하기",
        "incorrect_answers": ["사이트 맵 그리기 → 기본디자인 구상하기 → 컨셉 정하기 → 세부디자인 구상하기","사이트 맵 그리기 → 컨셉 정하기 → 기본디자인 구상하기 → 세부디자인 구상하기","컨셉 정하기 → 기본디자인 구상하기 → 세부디자인 구상하기 → 사이트 맵 그리기"],
        "desc": "사이트 디자인 프로세스의 순서를 옳게 나열한 것은 4번입니다.",
        "keyword_num": "46"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "타이포그래피의 구성요소에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "Texturing",
        "incorrect_answers": ["Serif","Line-spacing","Letter-spacing"],
        "desc": "타이포그래피의 구성요소는 글꼴 (Serif 및 Sans-serif), 행 간격 (Line-spacing), 문자 간격 (Letter-spacing) 등입니다. 텍스처링은 디자인의 요소 중 하나이지만, 타이포그래피의 구성요소는 아닙니다.",
        "keyword_num": "47"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "일반적으로 원본 이미지를 각각 BMP, JPG, PNG 파일 포맷으로 저장하였을 경우 파일용량의 크기를 바르게 비교한 것은?",
        "correct_answer": "BMP>PNG>JPG",
        "incorrect_answers": ["BMP>JPG>PNG","PNG>BMP>JPG","PNG>JPG>BMP"],
        "desc": "BMP는 압축을 하지 않아 파일 크기가 가장 크며, PNG는 무손실 압축 방식을 사용하여 BMP보다는 작지만 JPG보다는 크고, JPG는 손실 압축 방식을 사용하여 파일 크기가 가장 작습니다.",
        "keyword_num": "48"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "웹 스타일 방식 가운데 기업이미지의 일관성을 유지하면서 새로운 디자인으로 업그레이드 하는 것은?",
        "correct_answer": "아이덴티티 스타일",
        "incorrect_answers": ["픽셀아트 스타일","모던 스타일", "디지털 아트 스타일"],
        "desc": "기업 이미지의 일관성을 유지하면서 새로운 디자인으로 업그레이드 하는 것은 '아이덴티티 스타일' 입니다.",
        "keyword_num": "49"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "일반적으로 “해상도가 높다”라는 말의 의미로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "이미지의 용량이 적다",
        "incorrect_answers": ["이미지가 선명하다","이미지 질(Quality)이 좋다","일정 단위의 크기에 많은 픽셀을 포함한다"],
        "desc": "해상도가 높다는 것은 이미지에 포함된 픽셀의 수가 많아서 같은 크기의 이미지라면 세부적인 내용이 더욱 선명하게 나타납니다.",
        "keyword_num": "50"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음은 PhotoShop CS3에서 제작한 것이다. A 이미지를 B 이미지로 만들기 위해 필요한 명령어는?",
        "correct_answer": "Flip Horizonta",
        "incorrect_answers": ["Flip Vertical","Rotate","Scale"],
        "desc": "그림에서 A 그림을 B 그림으로 바꿨을 때 포토샵에서 명령어는 Flip Horizontal입니다.<br>Flip Horizontal은 수평(가로) 뒤집기, Flip Vertical은 수직(세로) 뒤집기",
        "question_img": "gineungsaWD2012_04_02",
        "keyword_num": "51"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 프로그램 중 벡터(Vector) 방식을 기반으로 하고 있지 않은 것은?",
        "correct_answer": "포토샵",
        "incorrect_answers": ["일러스트레이터","코렐드로우","프리핸드"],
        "desc": "포토샵은 래스터(Raster) 방식의 이미지 편집 프로그램으로, 픽셀 단위의 정보를 이용하여 이미지를 구성합니다.",
        "keyword_num": "52"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "디지털 카메라로 노을이 지는 사진을 찍어서 웹사이트에 올리려고 한다. 일반적으로 최적화시키기 위해 파일 용량을 줄이려면 어떤 포맷으로 압축해야 하는가?",
        "correct_answer": "JPG",
        "incorrect_answers": ["FLA","PSD","EPS"],
        "desc": "일반적으로 최적화를 위해 파일 용량을 줄일 때에는 JPG(JPEG) 포맷으로 압축합니다.",
        "keyword_num": "53"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "일반적으로 그레이스케일(Grayscale)의 최대 비트심도(bitdepth)는 얼마인가?",
        "correct_answer": "8비트",
        "incorrect_answers": ["1비트","2비트","16비트"],
        "desc": "일반적으로 그레이스케일(Grayscale)의 최대 비트 심도(bit depth)는 8비트입니다",
        "keyword_num": "54"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 웹컬러 디자인의 목적과 맞지 않는 것은?",
        "correct_answer": "레이아웃의 목적",
        "incorrect_answers": ["연상적인 목적","심미적인 목적","상징적인 목적"],
        "desc": "웹컬러 디자인은 연상적, 심미적, 상징적인 목적을 달성하기 위해 색상을 사용합니다.",
        "keyword_num": "55"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "컴퓨터그래픽스 시스템의 입력 장치로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "빔 프로젝션",
        "incorrect_answers": ["키보드","마우스","스캐너"],
        "desc": "빔 프로젝션은 출력 장치로 사용되는 장치로써, 이미지나 동영상을 화면에 투사하는 용도로 사용됩니다.",
        "keyword_num": "56"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "웹 페이지 제작 시 웹 사이트 사용의 편리함을 높이기 위한 것으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "로딩 시간에 구애받지 않고 intro 페이지를 화려하게 넣어 보는 즐거움을 준다.",
        "incorrect_answers": ["이미지는 저해상도를 기본으로 하고 사용자의 선택에 따라 고해상도의 정밀 사진을 링크한다.","링크에 대한 설명은 링크 타이틀을 활용하여 텍스트로 제공한다.","과도하게 정보를 제공(배치 혹은 나열)해서는 안 된다."],
        "desc": "Intro 페이지는 일반적으로 사용자 경험을 저해하는 것으로 여겨지므로 최대한 배제하는 것이 좋습니다.",
        "keyword_num": "57"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "다음 중 PNG 파일 포맷의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "압축 기법을 사용하지 않는 포맷으로 높은 이미지의 품질을 그대로 유지할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["GIF와 JPEG의 장점을 합친 포맷으로 무손실 압축을 사용한다.","8비트의 256컬러나, 24비트의 트루컬러를 선택하여 저장할 수 있어 효율적이다.","인터레이스 로딩기법과 디더링 옵션, 투명도를 지정할 수 있다."],
        "desc": "PNG 파일 포맷은 압축 기법을 사용합니다. PNG은 무손실 압축 방식을 사용하며, GIF와 같이 투명한 배경 처리가 가능하고, JPEG와 같이 높은 품질의 이미지를 제공할 수 있습니다.",
        "keyword_num": "58"
    },{
        "subject": "데이터베이스 구축",
        "question": "애니메이션 기법 중 축소형으로 입체 모델을 만들고 여기에 다른 기법을 병합하여 장면을 만드는 것은?",
        "correct_answer": "미니어처 효과",
        "incorrect_answers": ["모핑 효과","로토스코핑 효과","페인팅 효과"],
        "desc": "미니어처 효과는 애니메이션 기법 중 축소형으로 입체 모델을 만들어 다른 기법을 병합하여 장면을 만드는 것입니다.",
        "keyword_num": "59"
    },{
        "subject": "프로그래밍 언어 활용",
        "question": "홈페이지의 해당 컨셉(concept)을 이끌어 내기 위해 종이에 최대한 많이 그려봄으로써 여러 가지 구성을 만들어 보는 디자인 실무의 초기 작업은?",
        "correct_answer": "아이디어스케치",
        "incorrect_answers": ["브레인스토밍","콘텐츠디자인","벤치마킹"],
        "desc": "홈페이지의 해당 컨셉을 이끌어 내기 위해 종이에 최대한 많이 그려봄으로써 여러 가지 구성을 만들어 보는 디자인 실무의 초기 작업은 아이디어 스케치입니다.",
        "keyword_num": "60"
    }
]